{
    "1": {
        "question": "Trình tự nào sau đây thể hiện chính xác quá trình phát triển của các hình thức cộng đồng người trong lịch sử?",
        "answer": [
            "Bộ lạc - bộ tộc - thị tộc - dân tộc",
            "Bộ tộc - bộ lạc - dân tộc - thị tộc",
            "Thị tộc - bộ lạc - bộ tộc - dân tộc",
            "Thị tộc - bộ tộc - bộ lạc - dân tộc"
        ],
        "correct": "Thị tộc - bộ tộc - bộ lạc - dân tộc"
    },
    "2": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây là nguyên nhân dẫn đến việc hình thành dân tộc có sự khác nhau giữa các khu vực trên thế giới?",
        "answer": [
            "Sự khác nhau về vị trí địa lí, điều kiện tự nhiên",
            "Sự khác nhau về vị trí địa lí, tài nguyên thiên nhiên",
            "Sự khác nhau về vị trí địa lí, điều kiện tự nhiên và ý thức tộc người"
        ],
        "correct": "Sự khác nhau về vị trí địa lí, điều kiện tự nhiên và ý thức tộc người"
    },
    "3": {
        "question": "Ở các nước phương Tây, dân tộc ra đời vào khoảng",
        "answer": [
            "thế kỉ XI",
            "thế kỉ XII",
            "thế kỉ XIII",
            "thế kỉ XIV"
        ],
        "correct": "thế kỉ XIV"
    },
    "4": {
        "question": "Yếu tố nào dưới đây có ý nghĩa quyết định nhất đến sự ra đời của dân tộc ở phương Tây?",
        "answer": [
            "Vị trí địa lí, điều kiện tự nhiên",
            "Sự chín muồi của yếu tố tộc người",
            "Sự phát triển của lực lượng sản xuất trong sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa",
            "Sự phát triển của quan hệ sản xuất trong sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa"
        ],
        "correct": "Sự phát triển của quan hệ sản xuất trong sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa"
    },
    "5": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây là nguyên nhân dẫn đến sự ra đời của dân tộc phương Tây gắn liền với sự ra đời của chủ nghĩa tư bản?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa tư bản đi chiếm các nước làm thuộc địa, mở rộng lãnh thổ",
            "Lực lượng sản xuất trong chủ nghĩa tư bản phát triển",
            "Giữa các địa phương có sự khác biệt về trình độ phát triển kinh tế",
            "Ý thức tự sản phát triển mạnh mẽ dẫn đến sự hợp nhất các bộ tộc"
        ],
        "correct": "Lực lượng sản xuất trong chủ nghĩa tư bản phát triển"
    },
    "6": {
        "question": "Sự phát triển của phương thức sản xuất châu Á, của chế độ sở hữu công cộng về ruộng đất là yếu tố quyết định nhất dẫn tới sự ra đời các dân tộc ở",
        "answer": [
            "phương Đông",
            "khu vực Đông Bắc Á",
            "khu vực Đông Nam Á",
            "khu vực Tây Á"
        ],
        "correct": "phương Đông"
    },
    "7": {
        "question": "Dân tộc ở phương Tây là loại hình dân tộc",
        "answer": [
            "tiền phong kiến",
            "hậu phong kiến",
            "tư sản",
            "hậu tư sản"
        ],
        "correct": "tư sản"
    },
    "8": {
        "question": "Sự ra đời của dân tộc chủ yếu do tác động của các yếu tố kinh tế chính trị, văn hóa từ bên ngoài, yếu tố tộc người mờ nhạt là nội dung thể hiện sự ra đời của các dân tộc ở",
        "answer": [
            "châu Âu",
            "châu Á",
            "châu Phi",
            "châu Mỹ"
        ],
        "correct": "châu Phi"
    },
    "9": {
        "question": "Sự hình thành của một số dân tộc ở đâu dưới đây có sự tham gia của nhóm người nhập cư từ châu Âu và châu lục khác trong quá trình xâm lược thuộc địa của chủ nghĩa đế quốc, thực dân?",
        "answer": [
            "Châu Á",
            "Châu Phi",
            "Châu Mỹ",
            "Châu Đại Dương"
        ],
        "correct": "Châu Mỹ"
    },
    "10": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không phải là đặc điểm của dân tộc theo nghĩa rộng?",
        "answer": [
            "Có chung một vùng lãnh thổ ổn định",
            "Mỗi vùng miền sử dụng riêng một loại ngôn ngữ",
            "Có chung một phương thức sinh hoạt kinh tế",
            "Có chung nền văn hóa và tâm lí"
        ],
        "correct": "Mỗi vùng miền sử dụng riêng một loại ngôn ngữ"
    },
    "11": {
        "question": "Dấu hiệu xác định không gian sinh tồn, vị trí địa lí của một dân tộc, biểu thị vùng đất, vùng trời, vùng biển mà mỗi dân tộc được quyền sở hữu là nội dung của khái niệm",
        "answer": [
            "lãnh thổ",
            "địa giới hành chính",
            "biên giới",
            "tổ quốc"
        ],
        "correct": "lãnh thổ"
    },
    "12": {
        "question": "Yếu tố nào dưới đây thể hiện đầy đủ chủ quyền của một dân tộc trong tương quan với các quốc gia dân tộc khác?",
        "answer": [
            "Biên giới",
            "Lãnh thổ",
            "Lãnh hải",
            "Địa giới hành chính"
        ],
        "correct": "Lãnh thổ"
    },
    "13": {
        "question": "Nhiệm vụ nào dưới đây là nghĩa vụ và trách nhiệm cao nhất của mỗi thành viên dân tộc?",
        "answer": [
            "Xây dựng nền văn hóa tiên tiến",
            "Lao động phát triển kinh tế đất nước",
            "Tham gia giải quyết các vấn đề xã hội",
            "Bảo vệ chủ quyền quốc gia"
        ],
        "correct": "Bảo vệ chủ quyền quốc gia"
    },
    "14": {
        "question": "Đặc trưng nào dưới đây là quan trọng nhất, là cơ sở gắn kết các bộ phận, các thành viên trong dân tộc, tạo nên tính thống nhất, ổn định, bền vững của dân tộc?",
        "answer": [
            "Chung một vùng lãnh thổ",
            "Chung một phương thức sinh hoạt kinh tế",
            "Chung một ngôn ngữ làm công cụ giao tiếp",
            "Chung một nền văn hóa và tâm lí"
        ],
        "correct": "Chung một nền văn hóa và tâm lí"
    },
    "15": {
        "question": "Trong một quốc gia có nhiều cộng đồng người, với các ngôn ngữ khác nhau, nhưng bao giờ cũng sẽ có một ngôn ngữ chung thống nhất là nội dung thể hiện đặc trưng nào dưới đây của quốc gia dân tộc?",
        "answer": [
            "Có ngôn ngữ viết chung",
            "Có ngôn ngữ nói riêng",
            "Có chung một ngôn ngữ làm công cụ giao tiếp",
            "Có nhiều ngôn ngữ làm công cụ giao tiếp"
        ],
        "correct": "Có chung một ngôn ngữ làm công cụ giao tiếp"
    },
    "16": {
        "question": "Biểu hiện thông qua tâm lí, tính cách, phong tục, tập quán của một dân tộc là nội dung của khái niệm nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Văn hóa dân tộc",
            "Văn hóa vật chất và văn hóa tinh thần",
            "Văn hóa đa quốc gia",
            "Giao lưu văn hóa"
        ],
        "correct": "Văn hóa dân tộc"
    },
    "17": {
        "question": "Các thành viên cũng như các cộng đồng tộc người trong một dân tộc đều chịu sự quản lý, điều khiển của",
        "answer": [
            "một tổ chức độc lập",
            "một nhà nước độc lập",
            "một đảng độc lập",
            "một xã hội độc lập"
        ],
        "correct": "một nhà nước độc lập"
    },
    "18": {
        "question": "Tổ chức nào dưới đây là đặc trưng cho thể chế chính trị của dân tộc, là đại diện cho dân tộc trong quan hệ với các quốc gia dân tộc khác trên thế giới?",
        "answer": [
            "Đảng Cộng sản",
            "Mặt trận Tổ quốc",
            "Nhà nước",
            "Các đoàn thể chính trị - xã hội"
        ],
        "correct": "Nhà nước"
    },
    "19": {
        "question": "Tiêu chí nào dưới đây là quan trọng nhất để phân định tộc người?",
        "answer": [
            "Ý thức tự giác tộc người",
            "Sự phát triển về kinh tế",
            "Sự tiến bộ trong nhận thức",
            "Sự nâng cao đời sống vật chất và tinh thần"
        ],
        "correct": "Ý thức tự giác tộc người"
    },
    "20": {
        "question": "Sự trưởng thành của ý thức dân tộc, sự thức tỉnh về chủ quyền là nguyên nhân dẫn đến việc các cộng đồng dân cư muốn",
        "answer": [
            "liên kết lại với nhau",
            "tách ra để thành dân tộc độc lập",
            "liên minh với nhau về kinh tế",
            "thể hiện tính độc lập trong phát triển kinh tế"
        ],
        "correct": "tách ra để thành dân tộc độc lập"
    },
    "21": {
        "question": "Nội dung nào sau đây phản ánh đúng mục đích cao nhất của xu hướng hình thành quốc gia dân tộc độc lập?",
        "answer": [
            "Sự trưởng thành của ý thức dân tộc",
            "Sự khẳng định về chủ quyền",
            "Sự độc lập về lựa chọn chế độ chính trị",
            "Sự độc lập về lựa chọn chế độ kinh tế"
        ],
        "correct": "Sự khẳng định về chủ quyền"
    },
    "22": {
        "question": "Trong thời đại của chủ nghĩa tư bản, xu hướng hình thành các quốc gia dân tộc độc lập này biểu hiện thành phong trào nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Đấu tranh chống áp bức giai cấp",
            "Đấu tranh chống áp bức, bóc lột",
            "Đấu tranh chống cường bức văn hóa",
            "Đấu tranh chống áp bức dân tộc"
        ],
        "correct": "Đấu tranh chống áp bức dân tộc"
    },
    "23": {
        "question": "Sự thống nhất những lợi ích về kinh tế, chính trị, văn hóa, xã hội,... là nguyên nhân dẫn tới xu hướng hình thành",
        "answer": [
            "Liên hiệp các dân tộc",
            "dân tộc độc lập",
            "các tổ chức kinh tế",
            "các tổ chức phi chính phủ"
        ],
        "correct": "Liên hiệp các dân tộc"
    },
    "24": {
        "question": "Lí do nào dưới đây làm xuất hiện nhu cầu xóa bỏ hàng rào ngăn cách, kéo các dân tộc xích lại gần nhau?",
        "answer": [
            "Sự xâm lược của các nước đế quốc thực dân, phong trào đấu tranh của các nước thuộc địa, phụ thuộc",
            "Chính sách mở cửa các nhà nước trong hoạt động kinh tế",
            "Sự phát triển của lực lượng sản xuất, khoa học công nghệ, giao lưu kinh tế và văn hóa",
            "Sự phát triển của khoa học công nghệ đặc biệt là lĩnh vực giao thông vận tải"
        ],
        "correct": "Sự phát triển của lực lượng sản xuất, khoa học công nghệ, giao lưu kinh tế và văn hóa"
    },
    "25": {
        "question": "Điền từ ngữ thích hợp vào chỗ trống: 'Bàn về hai xu hướng khách quan của sự phát triển dân tộc, VI Lênin đã viết: ... Trong quá trình phát triển của ..., có hai xu hướng ... vấn đề ... Cả hai xu hướng đó là quy luật của chủ nghĩa tư bản'.",
        "answer": [
            "dân tộc, phát triển, dân tộc, khách quan",
            "chủ nghĩa tư bản, khách quan, dân tộc, phổ biến",
            "dân tộc, lịch sử, dân tộc, khách quan",
            "chủ nghĩa tư bản, lịch sử, dân tộc, phổ biến"
        ],
        "correct": "chủ nghĩa tư bản, lịch sử, dân tộc, phổ biến"
    },
    "26": {
        "question": "Mục tiêu chính trị chủ yếu của mọi quốc gia trong thời đại ngày nay là",
        "answer": [
            "độc lập dân tộc",
            "liên kết khu vực",
            "liên minh quốc tế",
            "chủ nghĩa xã hội"
        ],
        "correct": "độc lập dân tộc"
    },
    "27": {
        "question": "Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác-Lênin thể hiện quan điểm, lập trường của chủ thể nào dưới đây trong giải quyết quan hệ dân tộc?",
        "answer": [
            "Nhân dân lao động",
            "Giai cấp nông dân",
            "Đội ngũ trí thức",
            "Giai cấp công nhân"
        ],
        "correct": "Giai cấp công nhân"
    },
    "28": {
        "question": "Nguyên tắc đầu tiên trong Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác-Lênin là",
        "answer": [
            "Các dân tộc có quyền tự do",
            "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng",
            "Các dân tộc có quyền tự quyết",
            "Liên hiệp công nhận tất cả các dân tộc"
        ],
        "correct": "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng"
    },
    "29": {
        "question": "Tất cả mọi dân tộc (kể cả bộ tộc và chủng tộc) dù lớn hay nhỏ, dù đông người hay ít người, dù phát triển ở trình độ cao hay ... có quyền lợi và nghĩa vụ ngang nhau... là nội dung thể hiện quyền nào dưới đây của dân tộc?",
        "answer": [
            "Bình đẳng",
            "Hợp tác",
            "Tự quyết",
            "Độc lập"
        ],
        "correct": "Bình đẳng"
    },
    "30": {
        "question": "Quyền bình đẳng của các dân tộc phải được ghi vào",
        "answer": [
            "công pháp quốc tế, luật pháp quốc gia",
            "công pháp khu vực, luật pháp quốc gia",
            "luật pháp quốc gia, quy định của từng tộc người",
            "công pháp và công ước quốc tế"
        ],
        "correct": "công pháp quốc tế, luật pháp quốc gia"
    },
    "31": {
        "question": "Khắc phục sự chênh lệch về trình độ phát triển kinh tế, văn hóa xã hội giữa các dân tộc, tạo điều kiện để các dân tộc còn lạc hậu phát triển nhanh hơn các dân tộc trong một quốc gia đa dân tộc là nội dung của",
        "answer": [
            "Hợp tác",
            "Phát triển",
            "Bình đẳng",
            "Giao lưu"
        ],
        "correct": "Bình đẳng"
    },
    "32": {
        "question": "Đấu tranh chống chủ nghĩa phân biệt chủng tộc, chủ nghĩa bá quyền nước lớn, chống sự áp bức bóc lột, sự vi phạm lợi ích của nước lớn, nước phát triển đối với các nước nhỏ, lạc hậu, chậm phát triển là biểu hiện của quyền",
        "answer": [
            "tự do trong quan hệ giữa các quốc gia dân tộc",
            "tự quyết trong quan hệ giữa các quốc gia dân tộc",
            "giao lưu trong quan hệ giữa các quốc gia dân tộc",
            "bình đẳng trong quan hệ giữa các quốc gia dân tộc"
        ],
        "correct": "bình đẳng trong quan hệ giữa các quốc gia dân tộc"
    },
    "33": {
        "question": "Các dân tộc được tự do lựa chọn con đường phát triển, lựa chọn nội dung phát triển của dân tộc mình là",
        "answer": [
            "bình đẳng giữa các dân tộc",
            "dân tộc tự quyết",
            "giao lưu giữa các dân tộc",
            "hợp tác giữa các dân tộc"
        ],
        "correct": "dân tộc tự quyết"
    },
    "34": {
        "question": "Khi xem xét quyền tự quyết của dân tộc cần đứng vững trên lập trường của",
        "answer": [
            "giai cấp công nhân",
            "giai cấp nông dân",
            "đội ngũ trí thức",
            "đội ngũ doanh nhân"
        ],
        "correct": "giai cấp công nhân"
    },
    "35": {
        "question": "Ủng hộ các phong trào dân tộc tiến bộ, kiên quyết đấu tranh chống lại những mưu đồ lợi dụng vấn đề dân tộc làm chiêu bài để can thiệp công việc nội bộ của các nước và chia rẽ dân tộc là lưu ý khi xem xét quyền",
        "answer": [
            "bình đẳng",
            "tự quyết",
            "liên hiệp",
            "phân tách thành quốc gia độc lập"
        ],
        "correct": "tự quyết"
    },
    "36": {
        "question": "Lợi ích của công nhân ở dân tộc áp bức và dân tộc bị áp bức đều thống nhất là cơ sở khách quan của nguyên tắc nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Các dân tộc có quyền tự do",
            "Các dân tộc có quyền tự quyết",
            "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng",
            "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc"
        ],
        "correct": "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc"
    },
    "37": {
        "question": "Để thực hiện được quyền bình đẳng và quyền tự quyết một cách đúng đắn thì các dân tộc phải thực hiện nguyên tắc",
        "answer": [
            "tôn trọng lẫn nhau trong việc giải quyết các vấn đề chính trị",
            "không can thiệp vào nội bộ của nhau",
            "đứng vững trên lập trường của giai cấp công nhân",
            "thành lập chính đảng vô sản và quốc gia dân tộc"
        ],
        "correct": "đứng vững trên lập trường của giai cấp công nhân"
    },
    "38": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây trong Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác - Lênin không chỉ là lời kêu gọi mà còn là giải pháp hữu hiệu đảm bảo việc thực hiện quyền bình đẳng và quyền tự quyết dân tộc?",
        "answer": [
            "Các dân tộc tách ra thành quốc gia độc lập",
            "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc",
            "Các dân tộc liên hiệp lại với nhau",
            "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng"
        ],
        "correct": "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc"
    },
    "39": {
        "question": "Nội dung nào sau đây đóng vai trò liên kết các nội dung còn lại trong Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác - Lênin thành một chỉnh thể?",
        "answer": [
            "Các dân tộc có quyền tự do",
            "Các dân tộc có quyền tự quyết",
            "Các dân tộc hoàn toàn bình đẳng",
            "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc"
        ],
        "correct": "Liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc"
    },
    "40": {
        "question": "Con đường giải phóng dân tộc của Hồ Chí Minh khác với các phong trào yêu nước ở Việt Nam cuối thế kỉ XIX, đầu thế kỉ XX có nội dung căn bản nào sau đây?",
        "answer": [
            "Gắn con đường giải phóng dân tộc với duy trì chế độ phong kiến",
            "Gắn giải phóng dân tộc với liên minh các nước láng giềng",
            "Gắn con đường giải phóng dân tộc với cách mạng dân chủ tư sản",
            "Gắn con đường giải phóng dân tộc với cách mạng vô sản thế giới"
        ],
        "correct": "Gắn con đường giải phóng dân tộc với cách mạng vô sản thế giới"
    },
    "41": {
        "question": "Theo quan điểm của Chủ tịch Hồ Chí Minh, con đường để độc lập, tự do, chủ quyền quốc gia là",
        "answer": [
            "cách mạng tư sản",
            "cách mạng vô sản",
            "vận động cải cách",
            "nâng cao dân trí"
        ],
        "correct": "cách mạng vô sản"
    },
    "42": {
        "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh khẳng định mục tiêu cao nhất của cách mạng dân tộc dân chủ ở Việt Nam là giành độc lập dân tộc, chủ quyền quốc gia. Khẳng định này xuất phát từ cơ sở nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Có độc lập mới có chủ quyền lãnh thổ, nhân dân mới có tự do",
            "Độc lập tự do là nội dung cốt lõi của vấn đề dân tộc thuộc địa",
            "Cách mạng Việt Nam cần có sự ủng hộ của dân tộc quốc tế",
            "Đó là tất cả những gì Chủ tịch Hồ Chí Minh mong muốn cho Tổ quốc, cho đồng bào"
        ],
        "correct": "Độc lập tự do là nội dung cốt lõi của vấn đề dân tộc thuộc địa"
    },
    "43": {
        "question": "Theo Chủ tịch Hồ Chí Minh, mục tiêu cao nhất trong cách mạng dân tộc dân chủ ở Việt Nam là",
        "answer": [
            "giành độc lập dân tộc",
            "xóa bỏ chế độ phong kiến",
            "giành ruộng đất cho nông dân",
            "xóa bỏ chế độ phong kiến, giải phóng người lao động"
        ],
        "correct": "giành độc lập dân tộc"
    },
    "44": {
        "question": "Điền từ ngữ thích hợp vào chỗ trống trong câu nói sau của Chủ tịch Hồ Chí Minh: '... cho đồng bào tôi, ... cho Tổ quốc tôi, đây là tất cả những ...'",
        "answer": [
            "Độc lập, tự do",
            "Tự do, độc lập",
            "Hạnh phúc, độc lập",
            "Hạnh phúc, tự do"
        ],
        "correct": "Độc lập, tự do"
    },
    "45": {
        "question": "Tháng 5/1946, trước khi sang Pháp, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã dặn cụ Huỳnh Thúc Kháng 'Dĩ bất biến, ứng vạn biến' - lấy điều không đổi ứng phó với vạn điều thay đổi để thực hiện điều không đổi. Điều không đổi thực mà Chủ tịch Hồ Chí Minh nói đến ở đây là",
        "answer": [
            "độc lập dân tộc, duy trì chế độ phong kiến",
            "độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội",
            "giữ mối liên hệ giữa dân tộc Việt Nam với dân tộc thế giới",
            "tinh thần khoan dung và đoàn kết các dân tộc anh em"
        ],
        "correct": "độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội"
    },
    "46": {
        "question": "Theo Chủ tịch Hồ Chí Minh, con đường duy nhất để dân tộc Việt Nam giành được độc lập, nhân dân Việt Nam được tự do là",
        "answer": [
            "cách mạng vô sản",
            "cách mạng giải phóng dân tộc",
            "lật đổ giai cấp phong kiến",
            "thực hiện đấu tranh giai cấp"
        ],
        "correct": "cách mạng giải phóng dân tộc"
    },
    "47": {
        "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, điều kiện tiên quyết để tiến lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là",
        "answer": [
            "giai cấp công nhân Việt Nam được giải phóng khỏi giai cấp tư sản",
            "dân tộc Việt Nam được độc lập",
            "giai cấp nông dân Việt Nam được giải phóng khỏi chế độ phong kiến",
            "dân tộc Việt Nam nhận được sự ủng hộ của các quốc gia dân tộc trên thế giới"
        ],
        "correct": "dân tộc Việt Nam được độc lập"
    },
    "48": {
        "question": "Theo quan điểm của Chủ tịch Hồ Chí Minh, sự gắn bó giữa độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội thống nhất với nhau ở mục đích nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Giải phóng con người khỏi áp bức, bất công",
            "Phát triển kinh tế đất nước",
            "Mở rộng giao lưu kinh tế, văn hóa, xã hội",
            "Các dân tộc có điều kiện phát triển bình đẳng, tiến bộ"
        ],
        "correct": "Giải phóng con người khỏi áp bức, bất công"
    },
    "49": {
        "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, những người ở dân tộc lớn để mắc bệnh",
        "answer": [
            "quan liêu",
            "chủ quan",
            "kiêu ngạo",
            "hẹp hòi"
        ],
        "correct": "kiêu ngạo"
    },
    "50": {
        "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, những cán bộ địa phương, nhân dân địa phương thường không cố gắng, cái gì cũng cho mình là không làm được, bởi",
        "answer": [
            "tự ti rằng mình là dân tộc nhỏ bé",
            "tự đại dân tộc",
            "tư tưởng dân tộc hẹp hòi",
            "tư tưởng dựa dẫm"
        ],
        "correct": "tự ti rằng mình là dân tộc nhỏ bé"
    },
    "51": {
        "question": "Dân tộc Việt Nam thuộc loại hình dân tộc",
        "answer": [
            "phong kiến",
            "tiền phong kiến",
            "tư bản",
            "tiền tư bản"
        ],
        "correct": "phong kiến"
    },
    "52": {
        "question": "Nội dung nào sau đây không phải là điều kiện đưa đến sự hình thành dân tộc Việt Nam?",
        "answer": [
            "Nhu cầu trao đổi hàng hóa giữa các vùng miền hình thành thị trường dân tộc",
            "Sự tác động của chế độ sở hữu công cộng về ruộng đất và công xã nông thôn",
            "Yêu cầu của cuộc đấu tranh chống thiên tai, phát triển nông nghiệp lúa nước",
            "Yêu cầu của cuộc đấu tranh chống ngoại xâm"
        ],
        "correct": "Nhu cầu trao đổi hàng hóa giữa các vùng miền hình thành thị trường dân tộc"
    },
    "53": {
        "question": "Theo Tổng điều tra dân số và nhà ở năm 2019 được tiến hành vào thời điểm 0 giờ ngày 01/4/2019 theo Quyết định số 772/QĐ-TTg 26/6/2018 của Thủ tướng Chính phủ, các dân tộc thiểu số chiếm khoảng bao nhiêu phần trăm dân số Việt Nam?",
        "answer": [
            "18%",
            "15,5%",
            "14,7%",
            "12,3%"
        ],
        "correct": "14,7%"
    },
    "54": {
        "question": "Theo Tổng điều tra dân số và nhà ở năm 2019 được tiến hành vào thời điểm 0 giờ ngày 01/4/2019 theo Quyết định số 772/QĐ-TTg ngày 26/6/2018 của Thủ tướng Chính phủ, dân tộc Kinh chiếm khoảng bao nhiêu phần trăm dân số Việt Nam?",
        "answer": [
            "80%",
            "81,3%",
            "82,6%",
            "85,3%"
        ],
        "correct": "85,3%"
    },
    "55": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không phản ánh đúng đặc điểm của các dân tộc ở Việt Nam?",
        "answer": [
            "Các dân tộc có tinh thần đoàn kết và ý thức cộng đồng sâu sắc",
            "Mỗi dân tộc đều có tiếng nói và chữ viết riêng",
            "Các dân tộc có truyền thống yêu nước và tự hào dân tộc",
            "Mỗi dân tộc đều có bản sắc văn hóa riêng"
        ],
        "correct": "Mỗi dân tộc đều có tiếng nói và chữ viết riêng"
    },
    "56": {
        "question": "Đặc điểm nào dưới đây của dân tộc Việt Nam vừa tạo cơ sở cho sự đoàn kết, thống nhất hữu cơ giữa các dân tộc, vừa tiềm ẩn nguy cơ của những mâu thuẫn, thậm chí sự kì thị hoặc xung đột trong quan hệ dân tộc?",
        "answer": [
            "Các dân tộc Việt Nam có địa bàn cư trú đan xen",
            "Các dân tộc Việt Nam có trình độ phát triển khác nhau",
            "Các dân tộc Việt Nam có tinh thần yêu nước",
            "Các dân tộc Việt Nam có ý thức cộng đồng cao"
        ],
        "correct": "Các dân tộc Việt Nam có địa bàn cư trú đan xen"
    },
    "57": {
        "question": "Các bản sắc văn hóa đa dạng của các dân tộc thống nhất với nhau ở nội dung cốt lõi nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Lòng yêu chuộng hòa bình",
            "Lòng yêu nước",
            "Tinh thần quốc tế",
            "Tinh thần vị tha"
        ],
        "correct": "Lòng yêu nước"
    },
    "58": {
        "question": "Đối với quốc gia dân tộc Việt Nam, nội dung nào dưới đây được xem là sợi chỉ đỏ xuyên suốt đường lối chính trị của Đảng ta?",
        "answer": [
            "Độc lập dân tộc",
            "Chủ nghĩa xã hội",
            "Thực hiện đoàn kết và bình đẳng giữa các dân tộc trong cộng đồng các dân tộc Việt Nam",
            "Thực hiện quyền bình đẳng và quyền tự quyết của dân tộc Việt Nam"
        ],
        "correct": "Thực hiện đoàn kết và bình đẳng giữa các dân tộc trong cộng đồng các dân tộc Việt Nam"
    },
    "59": {
        "question": "Chủ trương của Đảng và Nhà nước ta trong việc thực hiện đoàn kết và bình đẳng giữa các dân tộc là",
        "answer": [
            "Bảo đảm sự bình đẳng, đoàn kết và giúp đỡ nhau giữa các dân tộc, nhất là các dân tộc thiểu số",
            "Tập trung đẩy nhanh sự phát triển của dân tộc đa số, sau đó hỗ trợ phát triển cho các dân tộc thiểu số",
            "Ưu tiên và tạo điều kiện cho những dân tộc đa số phát triển",
            "Giảm mức đầu tư cho dân tộc đa số, tập trung đẩy nhanh sự phát triển của dân tộc thiểu số"
        ],
        "correct": "Bảo đảm sự bình đẳng, đoàn kết và giúp đỡ nhau giữa các dân tộc, nhất là các dân tộc thiểu số"
    },
    "60": {
        "question": "Điền từ ngữ thích hợp vào chỗ trống: Văn kiện Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XI của Đảng Cộng sản Việt Nam đã khẳng định: 'Độc lập dân tộc là điều kiện ... ... để thực hiện chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa xã hội là ... ... bảo đảm vững chắc cho độc lập dân tộc'.",
        "answer": [
            "quyết định, cơ sở",
            "căn bản, nền tảng",
            "tiên quyết, cơ sở",
            "tiên quyết, căn bản"
        ],
        "correct": "tiên quyết, cơ sở"
    },
    "61": {
        "question": "Một trong những mục tiêu được Đảng ta xác định trong những năm đầu đưa miền Bắc quá độ lên chủ nghĩa xã hội là làm cho",
        "answer": [
            "miền núi tiến kịp miền xuôi, cùng nhau tiến lên chủ nghĩa xã hội",
            "miền núi và miền xuôi cùng phát triển, cùng đi lên chủ nghĩa xã hội",
            "số lượng cán bộ địa phương tăng lên ngang bằng với cán bộ miền xuôi",
            "các dân tộc thiểu số nhận thức đúng về con đường đi lên chủ nghĩa xã hội"
        ],
        "correct": "miền núi tiến kịp miền xuôi, cùng nhau tiến lên chủ nghĩa xã hội"
    },
    "62": {
        "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam xác định rõ 'Vấn đề dân tộc và đoàn kết các dân tộc luôn luôn có vị trí chiến lược trong sự nghiệp cách mạng' tại Đại hội nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Đại hội IX",
            "Đại hội X",
            "Đại hội XI",
            "Đại hội XII"
        ],
        "correct": "Đại hội XI"
    },
    "63": {
        "question": "Quan điểm, chính sách của Đảng, Nhà nước ta đối với dân tộc trong giai đoạn hiện nay được khẳng định chủ yếu tại",
        "answer": [
            "Nghị quyết số 21-NQ/TW ngày 12/3/2003",
            "Nghị quyết số 24-NQ/TW ngày 12/3/2003",
            "Nghị quyết số 21-NQ/TW ngày 12/3/2004",
            "Nghị quyết số 24-NQ/TW ngày 12/3/2004"
        ],
        "correct": "Nghị quyết số 24-NQ/TW ngày 12/3/2003"
    },
    "64": {
        "question": "'Đề án tổng thể phát triển kinh tế - xã hội vùng đồng bào dân tộc thiểu số và miền núi giai đoạn 2011 - 2030' được Chính phủ phê duyệt vào năm",
        "answer": [
            "2017",
            "2018",
            "2019",
            "2020"
        ],
        "correct": "2020"
    },
    "65": {
        "question": "Nguyên tắc cơ bản nào dưới đây được Đảng và Nhà nước ta thể hiện nhất quán trong các chủ trương, chính sách về dân tộc?",
        "answer": [
            "Đoàn kết, tập trung cho phát triển đồng bào thiểu số",
            "Đoàn kết, tập trung cho phát triển đồng bào đa số",
            "Bình đẳng, đoàn kết, tôn trọng giúp nhau cùng phát triển"
        ],
        "correct": "Bình đẳng, đoàn kết, tôn trọng giúp nhau cùng phát triển"
    },
    "66": {
        "question": "Giải quyết tốt vấn đề dân tộc và quan hệ dân tộc trong một quốc gia đa dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "kinh tế",
            "chính trị",
            "ngoại giao",
            "quốc phòng, an ninh"
        ],
        "correct": "chính trị"
    },
    "67": {
        "question": "Giải quyết tốt vấn đề dân tộc và quan hệ dân tộc trong một quốc gia đa dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "kinh tế",
            "chính trị",
            "ngoại giao",
            "quốc phòng, an ninh"
        ],
        "correct": "chính trị"
    },
    "68": {
        "question": "Giải quyết tốt vấn đề dân tộc và quan hệ dân tộc trong một quốc gia đa dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "kinh tế",
            "chính trị",
            "ngoại giao",
            "quốc phòng, an ninh"
        ],
        "correct": "chính trị"
    },
    "69": {
        "question": "Giải quyết tốt vấn đề dân tộc và quan hệ dân tộc trong một quốc gia đa dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "kinh tế",
            "chính trị",
            "ngoại giao",
            "quốc phòng, an ninh"
        ],
        "correct": "chính trị"
    },
    "70": {
        "question": "Giữ gìn và phát huy giá trị văn hóa truyền thống của các tộc người, phát triển ngôn ngữ, xây dựng đời sống văn hóa ở cơ sở, nâng cao trình độ văn hóa cho nhân dân các dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "xã hội",
            "chính trị",
            "giáo dục",
            "văn hóa"
        ],
        "correct": "văn hóa"
    },
    "71": {
        "question": "Đảm bảo an sinh xã hội, thực hiện bình đẳng, công bằng thông qua việc thực hiện chính sách phát triển kinh tế - xã hội, xóa đói giảm nghèo, dân số, y tế, giáo dục trên cơ sở chú ý đến tính đặc thù mỗi vùng, mỗi dân tộc là nội dung của chính sách dân tộc trong lĩnh vực",
        "answer": [
            "xã hội",
            "chính trị",
            "giáo dục",
            "kinh tế quốc phòng, an ninh"
        ],
        "correct": "xã hội"
    },
    "72": {
        "question": "Một hình thái ý thức xã hội phản ánh một cách hoang đường hư ảo hiện thực khách quan, thông qua sự phản ánh đó, các lực lượng và xã hội đều trở thành siêu tự nhiên, thần bí là nội dung thể hiện bản chất của khái niệm",
        "answer": [
            "tôn giáo",
            "tín ngưỡng",
            "mê tín dị đoan",
            "văn hóa"
        ],
        "correct": "tôn giáo"
    },
    "73": {
        "question": "Theo Luật Tín ngưỡng, Tôn giáo Việt Nam (2016), niềm tin con người tồn tại với hệ thống quan niệm và hoạt động bao gồm đối tượng tôn thờ, giáo lý, giáo luật, lễ nghi và tổ chức là nội dung thể hiện khái niệm",
        "answer": [
            "tín ngưỡng",
            "tôn giáo",
            "mê tín dị đoan",
            "hệ thống giáo lý"
        ],
        "correct": "tôn giáo"
    },
    "74": {
        "question": "Niềm tin của con người được thể hiện thông qua những lễ nghi gắn liền với phong tục, tập quán truyền thống để mang lại sự bình an về tinh thần cho cá nhân và cộng đồng là nội dung của khái niệm",
        "answer": [
            "tôn giáo",
            "mê tín",
            "mê tín dị đoan",
            "tín ngưỡng"
        ],
        "correct": "tín ngưỡng"
    },
    "75": {
        "question": "Trong mối quan hệ với tín ngưỡng, tôn giáo là",
        "answer": [
            "một khái niệm rộng hơn, bao trùm tín ngưỡng",
            "khái niệm nhỏ hơn, là một loại hình (dạng) tín ngưỡng",
            "một khái niệm tương đương tín ngưỡng",
            "một khái niệm hoàn toàn độc lập, không có mối liên hệ"
        ],
        "correct": "một khái niệm rộng hơn, bao trùm tín ngưỡng"
    },
    "76": {
        "question": "Tin một cách mê muội, mù quáng vào những điều không có cơ sở khoa học là biểu hiện của",
        "answer": [
            "tôn giáo",
            "tín ngưỡng",
            "mê tín",
            "dị đoan"
        ],
        "correct": "mê tín"
    },
    "77": {
        "question": "Sự suy đoán, hành động một cách tùy tiện với những hành vi sai lệch quá mức, trái với các giá trị văn hóa, đạo đức, pháp luật, gây tổn hại cho cá nhân và cộng đồng là biểu hiện của",
        "answer": [
            "dị đoan",
            "tín ngưỡng",
            "tôn giáo",
            "mê tín"
        ],
        "correct": "dị đoan"
    },
    "78": {
        "question": "Loại hình tôn giáo cổ xưa nhất, thể hiện niềm tin của con người vào một loài động vật, cây cỏ, đồ vật, hiện tượng trong đời sống là nội dung của",
        "answer": [
            "ma thuật giáo",
            "sa man giáo",
            "tô tem giáo",
            "bái vật giáo"
        ],
        "correct": "tô tem giáo"
    },
    "79": {
        "question": "Loại hình tôn giáo mà con người thể hiện niềm tin vào khả năng tác động đến các hiện tượng xuất hiện trong tự nhiên, thông qua những hành động như cầu khấn, phù phép, bùa chú là biểu hiện của",
        "answer": [
            "tô tem giáo",
            "sa man giáo",
            "bái vật giáo",
            "ma thuật giáo"
        ],
        "correct": "ma thuật giáo"
    },
    "80": {
        "question": "Loại hình tôn giáo mà ở đó người ta tôn thờ và có những hành vi thể hiện niềm tin, sự tôn thờ một số vật như hòn đá, gốc cây, bức tượng,... có thể có những thuộc tính siêu nhiên là biểu hiện của",
        "answer": [
            "tô tem giáo",
            "bái vật giáo",
            "sa man giáo",
            "vật linh giáo"
        ],
        "correct": "bái vật giáo"
    },
    "81": {
        "question": "Loại hình tôn giáo mà người ta tin rằng các sự vật, hiện tượng trong tự nhiên cũng giống như con người, đều có linh hồn là biểu hiện của",
        "answer": [
            "tô tem giáo",
            "ma thuật giáo",
            "vật linh giáo",
            "sa man giáo"
        ],
        "correct": "vật linh giáo"
    },
    "82": {
        "question": "Loại hình tôn giáo sùng bái lãnh tụ, thủ lĩnh, thánh thần bộ lạc hay các tổ chức bộ lạc là biểu hiện của",
        "answer": [
            "sa man giáo",
            "tô tem giáo",
            "vật linh giáo",
            "ma thuật giáo"
        ],
        "correct": "sa man giáo"
    },
    "83": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây là đặc điểm của các loại hình tôn giáo trong xã hội nguyên thủy?",
        "answer": [
            "Có hệ thống tổ chức và những người hoạt động tôn giáo chuyên nghiệp",
            "Có hệ thống tổ chức nhưng chưa có những người hoạt động tôn giáo chuyên nghiệp",
            "Chưa có hệ thống tổ chức nhưng có những người hoạt động tôn giáo chuyên nghiệp",
            "Chưa có hệ thống tổ chức và những người hoạt động tôn giáo chuyên nghiệp"
        ],
        "correct": "Chưa có hệ thống tổ chức và những người hoạt động tôn giáo chuyên nghiệp"
    },
    "84": {
        "question": "Tôn giáo nguyên thủy phản ánh một thực trạng xã hội mà",
        "answer": [
            "mâu thuẫn giai cấp ngày càng sâu sắc",
            "sự áp bức giai cấp bắt đầu xuất hiện",
            "nhận thức của con người quá thấp kém, thậm chí mông muội",
            "đời sống vật chất, tinh thần của con người còn nhiều khó khăn"
        ],
        "correct": "đời sống vật chất, tinh thần của con người còn nhiều khó khăn"
    },
    "85": {
        "question": "Loại hình tôn giáo mà đối tượng chính để tôn thờ là các vị thần linh tối cao, có quyền năng chi phối mọi hoạt động của con người và xã hội là",
        "answer": [
            "đa thần giáo",
            "độc thần giáo",
            "vật linh giáo",
            "sa man giáo"
        ],
        "correct": "độc thần giáo"
    },
    "86": {
        "question": "Tôn giáo nào dưới đây thuộc loại hình đa thần giáo?",
        "answer": [
            "Đạo Phật",
            "Đạo Hồi",
            "Đạo Ki-tô",
            "Đạo Cao Đài"
        ],
        "correct": "Đạo Phật"
    },
    "87": {
        "question": "Tôn giáo nào dưới đây thuộc loại hình độc thần giáo?",
        "answer": [
            "Đạo Phật",
            "Đạo Hồi",
            "Đạo Cao Đài",
            "Đạo Hòa Hảo"
        ],
        "correct": "Đạo Hồi"
    },
    "88": {
        "question": "Tôn giáo nào dưới đây là tôn giáo lớn trên thế giới?",
        "answer": [
            "Đạo Cao Đài",
            "Đạo Hòa Hảo",
            "Đạo Phật",
            "Tứ Ân Hiếu Nghĩa"
        ],
        "correct": "Đạo Phật"
    },
    "89": {
        "question": "Tôn giáo nào dưới đây là tôn giáo lớn trên thế giới?",
        "answer": [
            "Đạo Cao Đài",
            "Đạo Hòa Hảo",
            "Đạo Hồi",
            "Đạo Ki-tô"
        ],
        "correct": "Đạo Ki-tô"
    },
    "90": {
        "question": "Tôn giáo nào dưới đây không phải là tôn giáo ra đời ở Việt Nam?",
        "answer": [
            "Tứ Ân Hiếu Nghĩa",
            "Đạo Phật",
            "Đạo Cao Đài",
            "Đạo Hòa Hảo"
        ],
        "correct": "Đạo Phật"
    },
    "91": {
        "question": "Nhận định 'Tất cả mọi tôn giáo chẳng qua chỉ là sự phản ánh hư ảo - vào trong đầu óc của con người - những lực lượng ở bên ngoài chi phối cuộc sống hằng ngày của họ, chỉ là sự phản ánh trong đó những lực lượng ở trần thế đang mang hình thức những lực lượng siêu trần thế' là của",
        "answer": [
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin",
            "Hồ Chí Minh"
        ],
        "correct": "C. Mác"
    },
    "92": {
        "question": "Nhận định: 'Tôn giáo là sự tự ý thức và sự tự cảm giác của con người chưa tìm được bản thân mình hoặc đã lại để mất bản thân mình một lần nữa' là của",
        "answer": [
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin",
            "Hồ Chí Minh"
        ],
        "correct": "C. Mác"
    },
    "93": {
        "question": "Tôn giáo là một hiện tượng xã hội phản ánh sự bất lực và bế tắc của con người trước tự nhiên và xã hội, tự nhiên, tôn giáo cũng chứa đựng một số giá trị phù hợp với đạo đức, đạo lí của con người là nội dung thể hiện",
        "answer": [
            "nguồn gốc của tôn giáo",
            "tính chất của tôn giáo",
            "chức năng của tôn giáo",
            "bản chất của tôn giáo"
        ],
        "correct": "bản chất của tôn giáo"
    },
    "94": {
        "question": "Tôn giáo mang thế giới quan",
        "answer": [
            "duy tâm",
            "duy vật",
            "vừa duy vật, vừa duy tâm",
            "duy vật biện chứng"
        ],
        "correct": "duy tâm"
    },
    "95": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây phản ánh đúng nhất lập trường của những người cộng sản đối với tín ngưỡng, tôn giáo?",
        "answer": [
            "Nhanh chóng xóa bỏ tín ngưỡng, tôn giáo",
            "Không quan tâm đến nhu cầu tín ngưỡng, tôn giáo của nhân dân",
            "Luôn tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhân dân",
            "Sử dụng bạo lực để giải quyết vấn đề tôn giáo"
        ],
        "correct": "Luôn tôn trọng quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo của nhân dân"
    },
    "96": {
        "question": "Khi nghiên cứu vấn đề tôn giáo, để tránh quan điểm, tư tưởng, nhận thức có tính cực đoan, ta không được đối lập một cách cực đoan tôn giáo với",
        "answer": [
            "giáo dục",
            "các vấn đề chính trị",
            "khoa học",
            "nền kinh tế thị trường"
        ],
        "correct": "khoa học"
    },
    "97": {
        "question": "Nội dung nào sau đây không phải là nguồn gốc dẫn tới sự ra đời của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tự nhiên, kinh tế - xã hội",
            "Giáo dục",
            "Nhận thức",
            "Tâm lí"
        ],
        "correct": "Giáo dục"
    },
    "98": {
        "question": "Sự bất lực của con người trong cuộc đấu tranh với tự nhiên, xã hội đáp ứng các yêu cầu, các mục đích kinh tế - xã hội, cũng như cuộc sống của bản thân họ là nội dung phản ánh nguồn gốc",
        "answer": [
            "tự nhiên, kinh tế - xã hội của tôn giáo",
            "nhận thức của tôn giáo",
            "tâm lí của tôn giáo",
            "văn hóa của tôn giáo"
        ],
        "correct": "tự nhiên, kinh tế - xã hội của tôn giáo"
    },
    "99": {
        "question": "Sự bần cùng về kinh tế, nạn áp bức về chính trị, sự hiện diện những bất công xã hội cùng với những thất vọng, bất hạnh trong đấu tranh của giai cấp bị trị là nội dung phản ánh nguồn gốc",
        "answer": [
            "tự nhiên của tôn giáo",
            "nhận thức của tôn giáo",
            "kinh tế - xã hội của tôn giáo",
            "tâm lí của tôn giáo"
        ],
        "correct": "kinh tế - xã hội của tôn giáo"
    },
    "100": {
        "question": "Câu nói: 'Sự bất lực của giai cấp bị bóc lột trong cuộc đấu tranh chống bọn bóc lột tất nhiên đề ra lòng tin vào cuộc đời đẹp hơn ở thế giới bên kia, cũng giống y như sự bất lực của con người dã man trong cuộc đấu tranh chống thiên nhiên đề ra lòng tin vào thần thánh, ma quỷ và những phép màu...' là của",
        "answer": [
            "G.W.F. Hegel",
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin"
        ],
        "correct": "V.I. Lênin"
    },
    "101": {
        "question": "Khi khoảng cách giữa biết và chưa biết vẫn tồn tại, khi những điều mà khoa học chưa giải thích được, thì điều này được giải thích thông qua lăng kính các tôn giáo là nội dung của nguồn gốc",
        "answer": [
            "kinh tế - xã hội",
            "nhận thức",
            "tâm lí",
            "văn hóa"
        ],
        "correct": "nhận thức"
    },
    "102": {
        "question": "Con người chỉ sáng tạo ra tôn giáo khi trình độ nhận thức đạt tới khả năng tư duy",
        "answer": [
            "logic và trừu tượng",
            "tổng hợp và phân tích",
            "trừu tượng hóa, khái quát hóa",
            "chi tiết hóa, trừu tượng hóa"
        ],
        "correct": "trừu tượng hóa, khái quát hóa"
    },
    "103": {
        "question": "Câu: 'Sự sợ hãi sinh ra thần linh' bàn đến nguồn gốc nào dưới đây của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tự nhiên, kinh tế - xã hội",
            "Nhận thức",
            "Tâm lí",
            "Văn hóa"
        ],
        "correct": "Tâm lí"
    },
    "104": {
        "question": "Câu: 'Sợ hãi trước các thế lực mù quáng của tư bản, mù quáng vì quần chúng nhân dân không thể đoán trước được nó, - là thế lực lúc nào đó và đang đem lại cho họ sự phá sản 'đột ngột', 'bất ngờ', 'ngẫu nhiên', làm cho họ phải diệt vong, biến họ thành người ăn xin, một kẻ bần cùng, một gái điếm, và đẩy họ vào cảnh chết đói, đó chính là nguồn gốc sâu xa của tôn giáo hiện đại' là của",
        "answer": [
            "G.W.F. Hegel",
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin"
        ],
        "correct": "V.I. Lênin"
    },
    "105": {
        "question": "Không chỉ sự sợ hãi, lo lắng mà ngay cả tình yêu, lòng biết ơn, sự kính trọng,... trong mối quan hệ giữa con người với tự nhiên và con người với con người nhiều khi cũng được thể hiện qua tín ngưỡng, tôn giáo là nội dung thể hiện nguồn gốc nào dưới đây của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tâm lí",
            "Nhận thức",
            "Tự nhiên",
            "Kinh tế - xã hội"
        ],
        "correct": "Tâm lí"
    },
    "106": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không phải là tính chất của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tính lịch sử",
            "Tính logic",
            "Tính quần chúng",
            "Tính chính trị"
        ],
        "correct": "Tính logic"
    },
    "107": {
        "question": "Tôn giáo có tính chất nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Tính chính trị",
            "Tính logic",
            "Tính khái quát",
            "Tính tổng hợp"
        ],
        "correct": "Tính chính trị"
    },
    "108": {
        "question": "Tôn giáo hình thành, tồn tại và phát triển trong những giai đoạn lịch sử nhất định, nó có khả năng biến đổi, thích nghi với nhiều chế độ chính trị - xã hội, khi các điều kiện kinh tế, xã hội thay đổi, tôn giáo cũng thay đổi theo là nội dung thể hiện",
        "answer": [
            "tính lịch sử của tôn giáo",
            "tính quần chúng của tôn giáo",
            "tính chính trị của tôn giáo",
            "tính chính trị - lịch sử của tôn giáo"
        ],
        "correct": "tính lịch sử của tôn giáo"
    },
    "109": {
        "question": "Việc các tôn giáo bị phân liệt, chia tách thành nhiều tôn giáo, nhiều hệ phái khác nhau do sự thay đổi của các điều kiện lịch sử, kinh tế - xã hội phản ánh tính chất nào dưới đây của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tính lịch sử",
            "Tính quần chúng",
            "Tính chính trị",
            "Tính khái quát"
        ],
        "correct": "Tính lịch sử"
    },
    "110": {
        "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin, khi khoa học và giáo dục giúp cho đại đa số quần chúng nhân dân nhận thức được bản chất của các hiện tượng tự nhiên, tôn giáo sẽ",
        "answer": [
            "ngày càng phát triển",
            "biến mất hoàn toàn",
            "trở nên khoa học",
            "dần mất đi vị trí của nó"
        ],
        "correct": "dần mất đi vị trí của nó"
    },
    "111": {
        "question": "Tôn giáo là một hiện tượng xã hội phổ biến ở tất cả các dân tộc quốc gia, châu lục, không một quốc gia dân tộc nào không có một hay nhiều tôn giáo là nội dung thể hiện",
        "answer": [
            "tính phổ biến của tôn giáo",
            "tính quốc tế của tôn giáo",
            "tính quần chúng của tôn giáo",
            "tính chính trị của tôn giáo"
        ],
        "correct": "tính quần chúng của tôn giáo"
    },
    "112": {
        "question": "Số lượng tín đồ tôn giáo đông đảo, các tôn giáo là nơi sinh hoạt văn hóa, tinh thần của một bộ phận khá đông đảo quần chúng nhân dân, là nội dung thể hiện tính chất nào dưới đây của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Tính quần chúng",
            "Tính chính trị",
            "Tính xã hội",
            "Tính giai cấp"
        ],
        "correct": "Tính quần chúng"
    },
    "113": {
        "question": "Khi xã hội có sự phân chia giai cấp, có sự khác biệt, sự đối kháng về lợi ích kinh tế, chính trị giữa các giai cấp thì tôn giáo xuất hiện thêm",
        "answer": [
            "tính lịch sử",
            "tính quần chúng",
            "tính văn hóa",
            "tính chính trị"
        ],
        "correct": "tính chính trị"
    },
    "114": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không phải là chức năng của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Thế giới quan",
            "Đền bù hư ảo",
            "Điều chỉnh hành vi đạo đức",
            "Kinh tế"
        ],
        "correct": "Kinh tế"
    },
    "115": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây là chức năng của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Liên kết cộng đồng và chuyển tải, bảo lưu văn hóa",
            "Phát triển xã hội",
            "Kinh tế",
            "Đối nội, đối ngoại"
        ],
        "correct": "Liên kết cộng đồng và chuyển tải, bảo lưu văn hóa"
    },
    "116": {
        "question": "Tôn giáo giúp con người có những nhận thức nhất định về thế giới và con người, thông qua hệ thống giáo thuyết của nó là nội dung thể hiện chức năng nào dưới đây của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Chức năng đền bù hư ảo",
            "Chức năng thế giới quan",
            "Chức năng điều chỉnh hành vi đạo đức",
            "Chức năng liên kết cộng đồng và chuyển tải, bảo lưu văn hóa"
        ],
        "correct": "Chức năng thế giới quan"
    },
    "117": {
        "question": "Sự phản ánh thế giới của tôn giáo là sự phản ánh có tính chất",
        "answer": [
            "chân thực",
            "khách quan",
            "hoang đường, hư ảo",
            "chân thực, chủ quan"
        ],
        "correct": "hoang đường, hư ảo"
    },
    "118": {
        "question": "Trong tôn giáo, con người đã biến cái chủ quan thành khách quan, biến cái chỉ tồn tại trong tư duy của mình, trong sự tưởng tượng của mình thành một cái tồn tại ở bên ngoài tư duy của mình và gán cho nó một sức mạnh siêu nhiên là nội dung thể hiện tính chất nào dưới đây trong sự phản ánh thế giới của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Chân thực, khách quan",
            "Chân thực, chủ quan",
            "Hoang đường, hư ảo",
            "Khách quan, mơ hồ"
        ],
        "correct": "Hoang đường, hư ảo"
    },
    "119": {
        "question": "Ý nào dưới đây thể hiện đầy đủ nhất nội dung luận điểm của C. Mác: 'Tôn giáo là thuốc phiện của nhân dân'?",
        "answer": [
            "Tôn giáo là một liều thuốc có tính chất gây nghiện, tiêm nhiễm cho con người những quan niệm phi khoa học",
            "Tôn giáo làm dịu nỗi đau, bù đắp những thiếu hụt về mặt tinh thần, đồng thời cũng có thể tác động có hại đối với con người",
            "Tôn giáo nguy hiểm như một thứ thuốc phiện, cần loại bỏ ngay ra khỏi đời sống",
            "Tôn giáo giống như thuốc phiện làm cho con người rơi vào trạng thái sống ảo, làm cho con người trở nên thiếu minh mẫn"
        ],
        "correct": "Tôn giáo làm dịu nỗi đau, bù đắp những thiếu hụt về mặt tinh thần, đồng thời cũng có thể tác động có hại đối với con người"
    },
    "120": {
        "question": "Tôn giáo điều chỉnh hành vi đạo đức của con người thông qua",
        "answer": [
            "các quy định của pháp luật",
            "các chuẩn mực đạo đức chung của xã hội",
            "hệ thống giá trị chuẩn mực của tôn giáo",
            "hệ thống quy định của địa bàn cư trú"
        ],
        "correct": "hệ thống giá trị chuẩn mực của tôn giáo"
    },
    "121": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không là biểu hiện của chức năng liên kết cộng đồng và chuyển tải, bảo lưu văn hóa của tôn giáo?",
        "answer": [
            "Liên kết, giữ gìn ổn định trật tự xã hội dựa trên hệ thống giá trị và chuẩn mực chung",
            "Tập hợp các lực lượng đấu tranh chống áp bức, bóc lột, chống lại các thế lực chính trị - xã hội phản tiến bộ ở trong và ngoài nước",
            "Góp phần giao lưu giữa các quốc gia, dân tộc và các nền văn hóa",
            "Nâng cao đời sống vật chất, tinh thần của đông đảo quần chúng nhân dân"
        ],
        "correct": "Tập hợp các lực lượng đấu tranh chống áp bức, bóc lột, chống lại các thế lực chính trị - xã hội phản tiến bộ ở trong và ngoài nước"
    },
    "122": {
        "question": "Nền kinh tế nhiều thành phần vận hành theo cơ chế thị trường với những mặt trái của nó dẫn tới sự bất bình đẳng, sự may rủi, ngẫu nhiên, phân hóa giàu nghèo là nguyên nhân dẫn đến sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở lĩnh vực",
        "answer": [
            "nhận thức",
            "kinh tế",
            "văn hóa",
            "chính trị - xã hội"
        ],
        "correct": "kinh tế"
    },
    "123": {
        "question": "Nhiều thế lực vẫn chú ý duy trì và lợi dụng tôn giáo vào các mục đích chính trị khác nhau là nội dung thể hiện nguyên nhân nào dưới đây dẫn tới sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
        "answer": [
            "Kinh tế",
            "Văn hóa",
            "Chính trị - xã hội",
            "Nhận thức"
        ],
        "correct": "Chính trị - xã hội"
    },
    "124": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không là nguyên nhân chính trị - xã hội dẫn tới sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
        "answer": [
            "Nhiều thế lực chính trị vẫn chú ý duy trì và lợi dụng tôn giáo vào các mục đích chính trị khác nhau",
            "Nỗi lo sợ của quần chúng nhân dân về chiến tranh, đói nghèo bệnh tật hiểm nghèo",
            "Tôn giáo tự biến đổi và thích nghi với điều kiện chính trị - xã hội mới để tồn tại",
            "Nền kinh tế nhiều thành phần vận hành theo cơ chế thị trường với nhiều mặt trái của nó"
        ],
        "correct": "Nền kinh tế nhiều thành phần vận hành theo cơ chế thị trường với nhiều mặt trái của nó"
    },
    "125": {
        "question": "Sinh hoạt tín ngưỡng, tôn giáo có khả năng đáp ứng nhu cầu văn hóa, tinh thần và có ý nghĩa giáo dục về ý thức cộng đồng, đạo đức phong cách, lối sống là nguyên nhân dẫn tới sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở lĩnh vực",
        "answer": [
            "Kinh tế",
            "Chính trị - xã hội",
            "Văn hóa",
            "Tâm lí"
        ],
        "correct": "Văn hóa"
    },
    "126": {
        "question": "Nhiều giá trị của các tôn giáo đang có những đóng góp to lớn và trở thành một bộ phận quan trọng trong nền văn hóa mỗi dân tộc, mỗi quốc gia là nguyên nhân dẫn tới sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở lĩnh vực",
        "answer": [
            "Văn hóa",
            "Kinh tế",
            "Chính trị - xã hội",
            "Nhận thức"
        ],
        "correct": "Văn hóa"
    },
    "127": {
        "question": "Còn nhiều vấn đề mà khoa học chưa thể làm rõ, mặt bằng dân trí chưa thật cao, khả năng nhận thức những vấn đề xảy ra trong cuộc sống còn nhiều hạn chế là nguyên nhân dẫn tới sự tồn tại của tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở lĩnh vực nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Kinh tế",
            "Nhận thức",
            "Chính trị",
            "Văn hóa"
        ],
        "correct": "Nhận thức"
    },
    "128": {
        "question": "Con người đôi khi vẫn cảm thấy sợ hãi, lo lắng, bất an khi đối diện với những tác động bởi sức mạnh tự phát từ tự nhiên, xã hội là nguyên nhân lĩnh vực nào dưới đây?",
        "answer": [
            "Chính trị",
            "Nhận thức",
            "Tâm lí",
            "Kinh tế"
        ],
        "correct": "Tâm lí"
    },
    "129": {
        "question": "Một trong những nguyên tắc cơ bản trong việc giải quyết vấn đề tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là",
        "answer": [
            "phân biệt hai mặt chính trị và tư tưởng trong giải quyết vấn đề tôn giáo",
            "dần dần loại bỏ tôn giáo ra khỏi đời sống xã hội",
            "kiên quyết đấu tranh với những phần tử, những hoạt động lợi dụng tôn giáo chống phá cách mạng",
            "các tôn giáo đều bình đẳng"
        ],
        "correct": "phân biệt hai mặt chính trị và tư tưởng trong giải quyết vấn đề tôn giáo"
    },
    "130": {
        "question": "Nội dung nào dưới đây không phải là nguyên tắc cơ bản trong việc giải quyết vấn đề tôn giáo trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
        "answer": [
            "Tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo và không tín ngưỡng, tôn giáo của quần chúng nhân dân",
            "Khắc phục dần những ảnh hưởng tiêu cực của tôn giáo gắn liền với quá trình cải tạo xã hội cũ, xây dựng xã hội mới",
            "Nhân nhượng với những phần tử, những hoạt động lợi dụng tôn giáo chống phá cách mạng",
            "Phân biệt hai mặt chính trị và tư tưởng trong việc giải quyết vấn đề tôn giáo"
        ],
        "correct": "Nhân nhượng với những phần tử, những hoạt động lợi dụng tôn giáo chống phá cách mạng"
    },
    "131": {
        "question": "Việc theo đạo, đổi đạo, hay không theo đạo thuộc quyền tự do lựa chọn của mỗi người dân, không cá nhân, tổ chức nào được quyền can thiệp vào sự lựa chọn này là nội dung của nguyên tắc",
        "answer": [
            "khắc phục dần những ảnh hưởng tiêu cực của tôn giáo phải gắn liền với quá trình cải tạo xã hội cũ, xây dựng xã hội mới",
            "phân biệt hai mặt chính trị và tư tưởng của tôn giáo",
            "quan điểm lịch sử cụ thể trong việc giải quyết vấn đề tôn giáo",
            "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo và không tín ngưỡng, tôn giáo của quần chúng nhân dân"
        ],
        "correct": "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng, tôn giáo và không tín ngưỡng, tôn giáo của quần chúng nhân dân"
    },
    "132": {
        "question": "Mọi hành vi cấm đoán, ngăn cản tự do theo đạo, đổi đạo, bỏ đạo hay đe dọa, bất buộc người dân phải theo đạo đều là",
        "answer": [
            "xâm phạm quyền tự do tín ngưỡng, không tín ngưỡng của nhân dân",
            "vi phạm các giá trị đạo đức của cộng đồng",
            "vi phạm quy định của các tổ chức tôn giáo",
            "xâm phạm các giá trị văn hóa"
        ],
        "correct": "xâm phạm quyền tự do tín ngưỡng, không tín ngưỡng của nhân dân"
    },
    "133": {
        "question": "'Mọi sự phân biệt quyền lợi giữa công dân có tín ngưỡng tôn giáo khác nhau là hoàn toàn không thể dung thứ được' là câu nói của",
        "answer": [
            "G.W.F. Hegel",
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin"
        ],
        "correct": "V.I. Lênin"
    },
    "134": {
        "question": "'Không được tuyên bố chiến tranh với tôn giáo' là câu nói của",
        "answer": [
            "C. Mác",
            "Ph. Ăngghen",
            "V.I. Lênin",
            "Hồ Chí Minh"
        ],
        "correct": "V.I. Lênin"
    },
    "135": {
        "question": "Để đoàn kết các lực lượng quần chúng có tín ngưỡng, tôn giáo và không tín ngưỡng, tôn giáo, đấu tranh chống các luận điệu vu cáo các hoạt động lợi dụng tôn giáo chống nhà nước xã hội chủ nghĩa chúng ta phải đảm bảo nguyên tắc",
        "answer": [
            "tôn trọng, ủng hộ các giáo hội và các chức sắc tôn giáo có ảnh hưởng lớn tới đông đảo nhân dân",
            "ủng hộ các tôn giáo có số lượng tín đồ đông đảo",
            "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của nhân dân",
            "ủng hộ các tôn giáo dân tộc, bài trừ các tôn giáo khu vực và thế giới"
        ],
        "correct": "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của nhân dân"
    },
    "136": {
        "question": "Để đoàn kết các lực lượng quần chúng có tín ngưỡng, tôn giáo và không tín ngưỡng, tôn giáo, đấu tranh chống các luận điệu vu cáo các hoạt động lợi dụng tôn giáo chống nhà nước xã hội chủ nghĩa chúng ta phải đảm bảo nguyên tắc",
        "answer": [
            "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của nhân dân",
            "khắc phục dần những ảnh hưởng tiêu cực của tôn giáo phải gắn liền với quá trình cải tạo xã hội cũ, xây dựng xã hội mới",
            "phân biệt hai mặt chính trị và tư tưởng của tôn giáo",
            "quan điểm lịch sử cụ thể trong giải quyết vấn đề tín ngưỡng, tôn giáo"
        ],
        "correct": "tôn trọng, đảm bảo quyền tự do tín ngưỡng và không tín ngưỡng của nhân dân"
    },
    "137": {
        "question": "Theo tư tưởng của chủ nghĩa Mác - Lênin, muốn khắc phục dần những ảnh hưởng tiêu cực của tôn giáo, chúng ta phải",
        "answer": [
            "hạn chế dần ảnh hưởng của tôn giáo, tiến tới xóa bỏ tôn giáo khỏi đời sống xã hội",
            "nâng cao trình độ nhận thức của người dân, dần tiến tới xóa bỏ hoàn toàn tôn giáo khỏi đời sống xã hội",
            "xác lập một thế giới hiện thực tốt đẹp không có áp bức, bất công, không nghèo đói và thất nghiệp, không tệ nạn xã hội...",
            "phát triển kinh tế thị trường một cách mạnh mẽ, nâng cao đời sống vật chất cho nhân dân"
        ],
        "correct": "xác lập một thế giới hiện thực tốt đẹp không có áp bức, bất công, không nghèo đói và thất nghiệp, không tệ nạn xã hội..."
    },
    "138": {
        "question": "Hai mặt chính trị và tư tưởng có mối quan hệ với nhau trong vấn đề tôn giáo và trong mỗi tôn giáo khi",
        "answer": [
            "xã hội xuất hiện giai cấp, có mâu thuẫn và đấu tranh giai cấp",
            "xã hội xuất hiện sản xuất hàng hóa gắn với nhu cầu mở rộng thị trường, mở rộng thuộc địa",
            "xã hội chủ nghĩa tư bản chuyển từ giai đoạn tự do cạnh tranh sang giai đoạn độc quyền, tăng cường xâm lược các nước trên thế giới",
            "kinh tế thị trường xuất hiện, lực lượng chính trị lợi dụng tôn giáo để đạt được mục đích của mình"
        ],
        "correct": "xã hội xuất hiện giai cấp, có mâu thuẫn và đấu tranh giai cấp"
    },
    "139": {
        "question": "Các thế lực phản động quốc tế đang lợi dụng tôn giáo để thực hiện chiến lược 'diễn biến hòa bình' nhằm",
        "answer": [
            "thâu tóm thị trường",
            "chi phối các nước trên thế giới cả về kinh tế, chính trị, văn hóa xã hội",
            "xóa bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa còn lại",
            "đẩy các nước đang phát triển vào tình trạng lệ thuộc các nước lớn"
        ],
        "correct": "xóa bỏ chế độ xã hội chủ nghĩa ở các nước xã hội chủ nghĩa còn lại"
    },
    "140": {
        "question": "Để phân biệt được hai mặt chính trị và tư tưởng trong việc giải quyết vấn đề tôn giáo, các đảng cộng sản cần nêu cao tinh thần",
        "answer": [
            "bỏ qua vấn đề tôn giáo khi cần thiết",
            "cảnh giác, cương quyết, kịp thời, tránh chủ quan, định kiến",
            "mọi vấn đề liên quan đến tôn giáo đều phải giải quyết bằng bạo lực",
            "giải quyết vấn đề tôn giáo khi có điều kiện thuận lợi"
        ],
        "correct": "cảnh giác, cương quyết, kịp thời, tránh chủ quan, định kiến"
    }
}